
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [389. 找不同](https://leetcode-cn.com/problems/find-the-difference/)

## 題目描述

<p>给定两个字符串 <em><strong>s</strong></em> 和 <em><strong>t</strong></em>，它们只包含小写字母。</p>

<p>字符串&nbsp;<strong><em>t</em></strong>&nbsp;由字符串&nbsp;<strong><em>s</em></strong>&nbsp;随机重排，然后在随机位置添加一个字母。</p>

<p>请找出在 <em><strong>t</strong></em> 中被添加的字母。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;abcd&quot;, t = &quot;abcde&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;e&quot;
<strong>解释：</strong>&#39;e&#39; 是那个被添加的字母。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;&quot;, t = &quot;y&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;y&quot;
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;a&quot;, t = &quot;aa&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;a&quot;
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;ae&quot;, t = &quot;aea&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;a&quot;
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 &lt;= s.length &lt;= 1000</code></li>
	<li><code>t.length == s.length + 1</code></li>
	<li><code>s</code> 和 <code>t</code> 只包含小写字母</li>
</ul>


## 相關題目

- [位运算](https://leetcode-cn.com/tag/bit-manipulation)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [只出现一次的数字](../single-number/README.md)
